<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Article on Aczy156</title>
    <link>https://chenranfei.site/tags/article/</link>
    <description>Recent content in Article on Aczy156</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Aczy156</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jun 2022 15:43:12 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chenranfei.site/tags/article/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Article-我与中南</title>
      <link>https://chenranfei.site/posts/article/article-%E6%88%91%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 15:43:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://chenranfei.site/posts/article/article-%E6%88%91%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%8D%97/</guid>
      <description>毕业季，看完毕晚心生感慨，遂写此文。
感谢亲爱的npy帮我润色文章～
 我与中南  今年的夏季，仿佛比以往更加的闷热、潮湿。加之最近一个月阴雨连绵，水汽混着泥土的味道向人们鼻腔中疯狂蔓延。或许是因为夏季也不忍离别的到来，只能默默地独自落泪，连绵的大雨是它无尽的眷恋。看完毕业晚会的那天晚上，我慢慢地在校园里走着，心中五味杂陈、感慨良多。回到宿舍的我，匆匆洗漱完毕就上了床躺着，我仿佛做了一个悠长绵远的梦……
（一）遇见  从某种意义上来说；世间一切都是遇见，就像冷遇见暖，就有了雨，春遇到冬，有了岁月；天遇见地，有了永恒；人遇见人，有了生命。而我和中南的遇见要从2018年7月19日说起，我还清晰的记得那天晚上八点零八分，我颤抖着手输入了查询的网址，我紧张极了，心像是被烈火灼烧着，眼一闭，心一横点击了“确认查询”。睁开眼，“中南大学”四个大字映入我的眼帘。哪一瞬间，无数的情绪在我的心中翻涌着，感动、欣慰、喜悦、激动……难以言说，我感觉我的眼眶湿润了。最终无数的情绪汇聚成了嘴角的那一抹微笑，内心无限释然…..我与中南撞了个满怀，有了四年流光溢彩的大学生涯。
（二）陪伴  “草，在结它的种子，风，在摇它的叶子，我们俩站着不说话。”在顾城的诗里，陪伴就是这样简单而美好。日复一日，年复一年，中南也陪伴着我不断成长。
 回想起四年前：“开学啦开学啦！”，我心中的小喇叭没日没夜地喊着，内心的激动像是冒着浓烟的火山口，仿佛下一秒就要爆发。但是同时又想到步入大学，就意味着接触到新的老师同学、新的事物，也伴有一丝的恐惧与害怕。怀着复杂的心情，就这样我第一次进入了校园。第一次来大学，家人也非常激动，迫不及待地想要目睹中南大学的风采，大家提议开车送我上学。第一次来人生地不熟，进入南校校园之后我们就被曲折的道路以及错杂的宿舍楼所迷惑，即便提前存好了新生群里提供的地图，也难以辨认方向。我不得不下车去询问方向，但是我特别紧张，不敢上前去主动询问别人，只能傻傻地站在那里。正当情况一筹莫展时，有学长看出了我的窘迫，主动来询问我是不是有什么困难，我不好意思地跟学长说明了情况，学长很贴心的为我们带路。顺利到达宿舍，宿舍门口有好多热情的学长学姐帮我搬行李，还跟我聊起这校园里发生的趣事。我紧张的情绪瞬间被安抚了很多，我感受到了学校的热情，同学间的温暖。这里的一花一草都是那么的可爱……
 时间就像顽皮的小孩，抓不住也管不了，只能眼睁睁看着他一点一点溜走，转眼间，四年的大学时光只剩下了一半。这两年里发生了不少的事情，我也学到了很多东西，不再是当年那个羞涩的男孩，我成为了班导师助理，为软件20级学弟学妹答疑解惑，引导新生更好地适应中南。20级新同学开学的第一天，我坐在从铁道开往南校的车上，心里感慨万分，两年前的我还是一个惶恐窘迫、红着脸不好意思问路的新生，如今的我是否还会这样呢？等到达南校之后，所有的顾虑都被我抛之脑后，从一张张新面孔中我看到了朝气蓬勃的新生们对于大学生活的向往，也看出了羞涩与彷徨，仿佛看到了两年前的自己。努力为学弟学妹解答问题，拉近与新同学之间的距离，让他们可以更好地融入中南大学是我作为班助一心想要做好的事情，正如刚入学时那位细心帮助我、为我指路的学长一样，不断传承与发展。
 我带着新生们去新校区开班会的途中，看着那些熟悉的场景，一样？又好像不一样，这里好像多了车棚，那里又好像少了商店。看着路边正在修建的新操场、新建筑，不禁回忆起两年前我的班助带我们去新校区开班会，那时候毓秀楼外面的操场还没有修建、体育场对面还是一片空地、新校区还是初具雏形……我恍然大悟，这两年里，成长的不止有我，中南也一直在努力地变得更好，陪伴着我一起成长。班会顺利结束，走出教室的我心情舒畅，嘴角忍不住上扬，精彩的大学生活还在等待着我的继续……
（三）感恩  时光兜兜转转，我们来到了大三下这个时间节点。无论是读研还是工作大家都在为自己的前程准备。经过自己的努力，我成功直博中科院计算所，并且与我的三位保研舍友共同组成的“学霸寝室”被人民日报等十多家媒体进行报道，在采访摄影中，我用笑容向镜头、向世界传递中南学子的风貌。“中南学霸寝室”在微信、微博等各个平台的点击量迅速破亿，一瞬间“中南”成为全国人民热烈讨论的话题之一。我翻着手机，看着新闻中的自己，内心激动、欣慰，而更多的则是自己作为中南学子的自豪感。回首过往，我在中南的呵护下成长、学习，不断地提升自我；“知行合一、经世致用”我一直铭记在心，唯有不断鞭策自己，待学成归来之时，用自己的成就来报答中南、感谢中南!
（四）告别  终于，我与中南来到了分岔路口。毕业季如期而至，曾经看到别人穿学士服拍毕业照，可现如今主角却成了自己。我不得不与我深爱着的中南告别，但是我坚信，告别不是遗忘，而是转身，告别不是放弃，而是开始，它是痛苦也是希望。南飞的大雁要告别北方的寒冷，秋天的落叶要告别夏季的炎热，而我也要告别我的母校。走在南校曲折的小路上，忆起初见时的青涩稚嫩；漫步新校教学楼，见证我与中南的陪伴相守。本部深沉美丽的红楼、新校庄严宏伟的图书馆、南校热闹非凡的食堂、铁道沉郁隽永的火车头，中南的一砖一瓦，一草一木，岳麓山脚下、湘江江畔的一沙一粟、一朝一夕，都是我这一生最宝贵的财富！回首大学生活，心中满怀感激。临别之际万千思绪萦绕心头，感谢同学的关怀与陪伴，感谢爱人的爱护与厮守，感谢老师的教导与栽培，感谢中南的呵护与培养。谢谢你，我的中南～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Article-随笔-2019.6.7回忆高考有感</title>
      <link>https://chenranfei.site/posts/article/article-%E9%9A%8F%E7%AC%94-2019.6.7%E5%9B%9E%E5%BF%86%E9%AB%98%E8%80%83%E6%9C%89%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 11:03:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://chenranfei.site/posts/article/article-%E9%9A%8F%E7%AC%94-2019.6.7%E5%9B%9E%E5%BF%86%E9%AB%98%E8%80%83%E6%9C%89%E6%84%9F/</guid>
      <description>一年前的现在，我坐在河北省衡水市冀州中学考场中参加语文高考，正在奋笔疾书，作答语文试卷。
 而现在，我坐在湖南省长沙市中南大学毓秀楼中学习，心中感触颇深，百感交集，既有为学弟学妹参加高考而紧张，也有自己对与高考的感悟，对高考的更深层认识。
 每个人对高考的见解不同，而我认为高考的最大意义不在于考试考出成绩，不在于通过成绩来进入一个自己最心仪的学校，而在于整个高考过程中对自己的精神世界的塑造，高考对于一个人来说就好像一次马拉松，而现实是由于地域、由于环境、由于家庭导致我们每个运动员的起点不同，因此，想要到达相同的终点需要付出的努力也是不同的，付出努力非常大的人，在高中三年磨砺意志的时期练就了努力拼搏的品质，知道了只有努力才能弥补自己在其他方面不如别人，经历过&amp;quot;就算起步比别人差，就算环境没别人好，就算家庭没别人优秀，但仍通过后天努力和别人站在同一高度或者更高的高度&amp;quot;这种精神世界，这是一种精神，这不是简简单单一个高考考700分这个成绩可以带来的，这是高考考700分这个目标所激励人努力的过程所带来的，纵使最后可能考不到700分，但他的精神世界所带来的足以让在今后达到更高的成就。
 想到这些的原因，或许是对自己经历的感慨，一个来自衡水毕业的学生，一个来自高考机器制造工厂的高考答题机，刚刚毕业那时的自己也就是2018.6.9就像是一个从工厂中盖完章、制成好的成品的合格机器在刚刚投入了第一次使用也是最后一次的使用，那时的自己对高考试卷了如执掌，对解题思路甚是了解，175的身高110斤的体重绝对称得上&amp;quot;浓缩的是精华&amp;rdquo;。然后我步入了大学，认识了来自天南海北的各地同学，在大学的生活中我发现高中我背过的公式、记住的解题思路在大学几乎不适用，这曾经让我感到非常的难受，让我觉得自己高中三年的努力毫无意义，曾经一度怪罪衡水教育体制，觉得是高中那种&amp;quot;唯分数论&amp;quot;造成了自己在大学学习力不从心的原因。但是，不知不觉后来变得好了起来，起初的自己不知道是什么原因，后来静坐沉思，睡觉前想想，觉得是高中塑造的精神世界带给自己的激励。起初刚入学的自己，没有初中高中就开始写代码的经验，没有其他地域学生可以有空闲时间广交朋友的雅致，没有一个特别的可以从小坚持到大的技能，但是正是因为这些不足，这正像高中时候我们班主任给我们讲的，在河北就是别的省难考好的大学，在河北做尖子生，你想考C9，你就要比别的省的尖子生多付出一倍的努力，这正类比了刚入大学的自己，想让自己变得优秀，就要在用努力去弥补，去追赶，去超越，暂时落后并不可怕，可怕的是没有&amp;quot;就算起步比别人差，就算环境没别人好，就算家庭没别人优秀，但仍通过后天努力和别人站在同一高度或者更高的高度&amp;quot;这种精神世界。
 说到这里，觉得自己想表达的中心已经大概写了出来，此外，还想在这里感谢自己的高中，感谢衡水教育体制。全国难以计数的人抨击衡水教育体制，说衡水教育体制不好，我赞同，这种教育体制在一定层面上、在长期来看确实没有素质教育好，没有北京、上海那种大城市教出的孩子优秀；但是，我想说的是，我也赞成衡水教育体制，让河北历年数以万计的有自己个人理想的优秀考生通过高考这个途径锻炼心智，搭建坚定的精神世界，在高考之后的人生旅途有更加丰盛的行囊。
 看了一下时间，写了将近一个小时了，一千多字，还是高中写作文的速度，半小时八百字，正好去年的现在自己在写作文，写给2035年的自己。现在给2035年的自己个寄语，希望在2035年的自己看到了十六年前自己的这篇博客想起自己当时内心的愿望可以觉得无悔，正像现在的我无悔一年前自己发誓考上北京航空航天的自己，尽管自己最终没考上，但无悔自己奋斗过的青春。
2019.6.7 11:02 写于湖南省长沙市中南大学毓秀楼</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>