<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>中南 on Aczy156</title>
    <link>http://chenranfei.xyz/categories/%E4%B8%AD%E5%8D%97/</link>
    <description>Recent content in 中南 on Aczy156</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Aczy156</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jun 2022 15:43:12 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://chenranfei.xyz/categories/%E4%B8%AD%E5%8D%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Article-我与中南</title>
      <link>http://chenranfei.xyz/posts/article/article-%E6%88%91%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 15:43:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://chenranfei.xyz/posts/article/article-%E6%88%91%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%8D%97/</guid>
      <description>毕业季，看完毕晚心生感慨，遂写此文。
感谢亲爱的npy帮我润色文章～
 我与中南  今年的夏季，仿佛比以往更加的闷热、潮湿。加之最近一个月阴雨连绵，水汽混着泥土的味道向人们鼻腔中疯狂蔓延。或许是因为夏季也不忍离别的到来，只能默默地独自落泪，连绵的大雨是它无尽的眷恋。看完毕业晚会的那天晚上，我慢慢地在校园里走着，心中五味杂陈、感慨良多。回到宿舍的我，匆匆洗漱完毕就上了床躺着，我仿佛做了一个悠长绵远的梦……
（一）遇见  从某种意义上来说；世间一切都是遇见，就像冷遇见暖，就有了雨，春遇到冬，有了岁月；天遇见地，有了永恒；人遇见人，有了生命。而我和中南的遇见要从2018年7月19日说起，我还清晰的记得那天晚上八点零八分，我颤抖着手输入了查询的网址，我紧张极了，心像是被烈火灼烧着，眼一闭，心一横点击了“确认查询”。睁开眼，“中南大学”四个大字映入我的眼帘。哪一瞬间，无数的情绪在我的心中翻涌着，感动、欣慰、喜悦、激动……难以言说，我感觉我的眼眶湿润了。最终无数的情绪汇聚成了嘴角的那一抹微笑，内心无限释然…..我与中南撞了个满怀，有了四年流光溢彩的大学生涯。
（二）陪伴  “草，在结它的种子，风，在摇它的叶子，我们俩站着不说话。”在顾城的诗里，陪伴就是这样简单而美好。日复一日，年复一年，中南也陪伴着我不断成长。
 回想起四年前：“开学啦开学啦！”，我心中的小喇叭没日没夜地喊着，内心的激动像是冒着浓烟的火山口，仿佛下一秒就要爆发。但是同时又想到步入大学，就意味着接触到新的老师同学、新的事物，也伴有一丝的恐惧与害怕。怀着复杂的心情，就这样我第一次进入了校园。第一次来大学，家人也非常激动，迫不及待地想要目睹中南大学的风采，大家提议开车送我上学。第一次来人生地不熟，进入南校校园之后我们就被曲折的道路以及错杂的宿舍楼所迷惑，即便提前存好了新生群里提供的地图，也难以辨认方向。我不得不下车去询问方向，但是我特别紧张，不敢上前去主动询问别人，只能傻傻地站在那里。正当情况一筹莫展时，有学长看出了我的窘迫，主动来询问我是不是有什么困难，我不好意思地跟学长说明了情况，学长很贴心的为我们带路。顺利到达宿舍，宿舍门口有好多热情的学长学姐帮我搬行李，还跟我聊起这校园里发生的趣事。我紧张的情绪瞬间被安抚了很多，我感受到了学校的热情，同学间的温暖。这里的一花一草都是那么的可爱……
 时间就像顽皮的小孩，抓不住也管不了，只能眼睁睁看着他一点一点溜走，转眼间，四年的大学时光只剩下了一半。这两年里发生了不少的事情，我也学到了很多东西，不再是当年那个羞涩的男孩，我成为了班导师助理，为软件20级学弟学妹答疑解惑，引导新生更好地适应中南。20级新同学开学的第一天，我坐在从铁道开往南校的车上，心里感慨万分，两年前的我还是一个惶恐窘迫、红着脸不好意思问路的新生，如今的我是否还会这样呢？等到达南校之后，所有的顾虑都被我抛之脑后，从一张张新面孔中我看到了朝气蓬勃的新生们对于大学生活的向往，也看出了羞涩与彷徨，仿佛看到了两年前的自己。努力为学弟学妹解答问题，拉近与新同学之间的距离，让他们可以更好地融入中南大学是我作为班助一心想要做好的事情，正如刚入学时那位细心帮助我、为我指路的学长一样，不断传承与发展。
 我带着新生们去新校区开班会的途中，看着那些熟悉的场景，一样？又好像不一样，这里好像多了车棚，那里又好像少了商店。看着路边正在修建的新操场、新建筑，不禁回忆起两年前我的班助带我们去新校区开班会，那时候毓秀楼外面的操场还没有修建、体育场对面还是一片空地、新校区还是初具雏形……我恍然大悟，这两年里，成长的不止有我，中南也一直在努力地变得更好，陪伴着我一起成长。班会顺利结束，走出教室的我心情舒畅，嘴角忍不住上扬，精彩的大学生活还在等待着我的继续……
（三）感恩  时光兜兜转转，我们来到了大三下这个时间节点。无论是读研还是工作大家都在为自己的前程准备。经过自己的努力，我成功直博中科院计算所，并且与我的三位保研舍友共同组成的“学霸寝室”被人民日报等十多家媒体进行报道，在采访摄影中，我用笑容向镜头、向世界传递中南学子的风貌。“中南学霸寝室”在微信、微博等各个平台的点击量迅速破亿，一瞬间“中南”成为全国人民热烈讨论的话题之一。我翻着手机，看着新闻中的自己，内心激动、欣慰，而更多的则是自己作为中南学子的自豪感。回首过往，我在中南的呵护下成长、学习，不断地提升自我；“知行合一、经世致用”我一直铭记在心，唯有不断鞭策自己，待学成归来之时，用自己的成就来报答中南、感谢中南!
（四）告别  终于，我与中南来到了分岔路口。毕业季如期而至，曾经看到别人穿学士服拍毕业照，可现如今主角却成了自己。我不得不与我深爱着的中南告别，但是我坚信，告别不是遗忘，而是转身，告别不是放弃，而是开始，它是痛苦也是希望。南飞的大雁要告别北方的寒冷，秋天的落叶要告别夏季的炎热，而我也要告别我的母校。走在南校曲折的小路上，忆起初见时的青涩稚嫩；漫步新校教学楼，见证我与中南的陪伴相守。本部深沉美丽的红楼、新校庄严宏伟的图书馆、南校热闹非凡的食堂、铁道沉郁隽永的火车头，中南的一砖一瓦，一草一木，岳麓山脚下、湘江江畔的一沙一粟、一朝一夕，都是我这一生最宝贵的财富！回首大学生活，心中满怀感激。临别之际万千思绪萦绕心头，感谢同学的关怀与陪伴，感谢爱人的爱护与厮守，感谢家人的支持与鼓励，感谢老师的教导与栽培，感谢中南的呵护与培养。谢谢你，我的中南～</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>